{
    "question": "Fungsi f didefinisikan dengan rumus f(x) = ax + b , jika f(-3) = -15 dan f(2) = 0 , nilai f(-5) adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>f(x) = ax + b <br>f(-3) = -3a + b =\u00a0-15 <br>f(2) = 2a + b = 0\u00a0<br>dieliminasi, -5a = -15, a = 3, jadi b = -6<br><br>nilai f(-5) = -5(3) - 6 = -21</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "herman-meminjam-uang-di-bank-sebesar-900000-bank-tersebut-membe-800",
            "question": "Herman meminjam uang di bank sebesar 900.000. Bank tersebut memberikan bunga pinjaman 15% per tahun. Jika Herman hendak mengembalikan pinjaman dengan cara cicil selama 18 bulan, maka besar cicilan tiap bulannya adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "115^2/10000x50000= 66.125 rupiah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0pinjam 900.000<br>bunga 15%<br>cicilan 18 bulan<br><br>-&gt; 15/100 x 900.000 = 135.000 (bunga)<br>-&gt; 900.000 + 135.000 = 1.035.000<br>-&gt; 1.035.000 : 18 = 57.500 (besar cicilan tiap bulan)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-faktor-24-adalah-640",
            "question": "Himpunan faktor 24 adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(1, 2, 4, 6, 12, 24)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "maksudnya himpunan faktor adalah semua angka yang bisa membagi 24<br>yaitu: {1,2,3,4,6,8,12,24}\u00a0<br><br>himpunan harus menggunakan kurung kurawal \"{}\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-tangga-yang-panjangnya-6-cm-bersandar-pada-sebuah-tiang-li-334",
            "question": "Sebuah tangga yang panjangnya 6 Cm bersandar pada sebuah tiang listrik. Jarak ujung bawah tangga terhadap tiang listrik adalah 3 m. tnggi tiang listrik yang dapat dicapai tangga adalah ....Cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "t\u00b2 = 6\u00b2 \u2013 3\u00b2\n\n<span>\u00a0\u00a0 <br>= 36 \u2013 9</span>\n\n<span>t\u00b2 <br>= 27\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>\n\n<br>t = \u221a27\n\nt <br>= 3\u221a3 cm <br>=\n5,2 m\n<br>Jadi tinggi yang bisa dicapai 3\u221a3 cm = 5,2 m\n\n<br>pilih sebagai jawaban terbaik<br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yono-mendapatkan-gaji-sebesar-rp-1800000-dengan-gaji-tidak-ken-318",
            "question": "yono mendapatkan gaji sebesar Rp. 1.800.000 dengan gaji tidak kena pajak Rp. 400.000 besar pajak penghasilan (PPh) sebesar 15% Tentukan besar gaji yang diterima yono",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "15/100 x Rp1.800.000 = Rp270.000\u00a0<br>Rp270.000+Rp400.000=Rp670.000\u00a0<br><br>Rp1.800.000 + Rp670.000 = Rp2.470.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-jarak-dari-bandung-ke-ciamis-pada-peta-8-cm-apabila-sk-991",
            "question": "Diketahui jarak dari Bandung ke Ciamis pada peta 8 cm. Apabila skala yang digunakan oleh peta 1 : 1.500.000, maka jarak Bandung dengan Ciamis yang sebenarnya adalah.... pakai cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aku ksh rumusnya aja nih<br>JS = JP.S<br><br>ket : JS - jrak sbnernya<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 JP - jarak pda peta<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S - skala",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "120 km<br>caranya=<br>8/1/1.500.000=8 dikali 1.500.000= 12.000.000 cm=120 km<br>insyaallah bener<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budi-mempunyai-kawat-sepanjang-10-m-yang-akan-digunakan-untuk-mem-868",
            "question": "budi mempunyai kawat sepanjang 10 m yang akan digunakan untuk membuat kerangka balok berukuran 40 cm\u00d724 cm\u00d736 cm. kerangka balok yang dapat dibuat budi sebanyak...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cari dulu total panjang rusuknya. caranya 40x4, terus 24x4, dan 36x4. Hasilnya 160+96+144= 400. total pjg rusuknya 400cm, sedangkan kawat yang kita punya adalah 10m = 1000cm. maka kita cuma bisa bikin dua balok aja, sisanya ada 200cm lagi:) maaf kalo salah yaa~<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kan\u00a0rumusnya itu\u00a0<br>4p + 4l\u00a0+ 4t<br>4\u00a0x\u00a040 + 4 x\u00a024 + 4x 36<br>160\u00a0+\u00a096 + 144<br>400<br>trs\u00a0kawat\u00a0yg dimiliki kan 10 m jdi 1.000 cm<br>jdi\u00a01.000\u00a0cm\u00a0/ 400<br>dapet 2 buah sisanya 200 cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-roda-yg-berputar-sebanyak-25-kali-dapat-menempuh-jarak-22-131",
            "question": "sebuah roda yg berputar sebanyak 25 kali dapat menempuh jarak 22 m. jika \u03c0= 22/7, maka luas permukaan roda itu adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keliling = 2200cm/25 (mau nyari 1puteran[1keliling])<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 88<br>keliling= d x\u00a0\u03c0<br>88 = d x 22/7<br>28 = d<br>jadi r nya itu 14<br>--<br>L =\u00a0\u03c0 x r\u00b2<br>L = 22/7 x 14 x 14<br>L = 616 cm\u00b2<br>aku harap ini membantu^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-luas-sebuah-lingkaran-adalah-200-cm2-tentukan-besar-su-637",
            "question": "Diketahui luas sebuah lingkaran adalah 200 cm\u00b2 tentukan besar sudut pusat yang dibentuk juring yang memiliki luas sebagai berikut:    A.10 cm\u00b2\r\nB.20 cm\u00b2\r\nC.40 cm\u00b2\r\nD.50 cm\u00b2\r\nE.100 cm\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>200 cm\u00b2 = 360</span>\u00b0<br><br>a. 10cm\u00b2 = 360/20<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 18\u00b0<br><br>b. \u00a020cm\u00b2 = 18\u00b0 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 36\u00b0<br><br>c. \u00a040cm\u00b2 = 36\u00b0 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 72\u00b0<br><br>d. \u00a050cm\u00b2 = 72\u00b0 + 18\u00b0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 90\u00b0<br><br>e. \u00a0100cm\u00b2 = 90\u00b0 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 180\u00b0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-satu-set-sofa-dijual-dengan-potongan-harga-rp45000000-pak-647",
            "question": "1. satu set sofa dijual dengan potongan harga Rp.450.000,00 . pak Bayu membeli satu set sofa tersebut dengan membayar Rp.2.100.000,00 dan mendapat kembalian Rp.50.000,00.Tentukan :    a) harga satu set sofa sebelum mendapat potongan harga \r\nb) persentase potongan harga \r\n\r\ntolongggg dijawab yaaaaaaaa........please",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) 2.100.000-50.000=2.050.000\nb) 2.050.000+450.000=2.095.000",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]a) Rp 2.100.000 - Rp 50.000 + Rp 450.000 = Rp 2.500.000 \\\\ b) Rp 2.500.000 \u00d7\\frac{x}{100} = Rp 450.000 \\\\ x = \\frac{Rp 450.000\u00d7100}{Rp 2.500.000} \\\\ x = 18%[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-4142-adalah-407",
            "question": "Hasil dari 4\u207b\u00b9+4\u207b\u00b2 adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{1}{4} +  \\frac{1}{4^{2} }  = \\frac{1}{4} + \\frac{1}{16} =  \\frac{4+1}{16}  =  \\frac{5}{16} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}